# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2025, Jeff Moe
# This file is distributed under the same license as the Momovu package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Momovu 1.2.4.dev2\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-08-16 10:24-0600\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../../_source/architecture.rst:3
msgid "Architecture"
msgstr "아키텍처"

#: ../../../_source/architecture.rst:5
msgid ""
"This document describes the software architecture of Momovu, including its "
"design patterns, component structure, and technical decisions."
msgstr "이 문서는 Momovu의 소프트웨어 아키텍처를 설명하며, 설계 패턴, 컴포넌트 구조 및 기술적 결정사항을 포함합니다."

#: ../../../_source/architecture.rst:9
msgid "Overview"
msgstr "개요"

#: ../../../_source/architecture.rst:11
msgid ""
"Momovu follows the **Model-View-Presenter (MVP)** architectural pattern with"
" clear separation of concerns:"
msgstr "Momovu는 **모델-뷰-프레젠터(MVP)** 아키텍처 패턴을 따르며 관심사의 명확한 분리를 제공합니다:"

#: ../../../_source/architecture.rst:13
msgid "**Model Layer**: Data storage and business state management"
msgstr "**모델 계층**: 데이터 저장 및 비즈니스 상태 관리"

#: ../../../_source/architecture.rst:14
msgid "**View Layer**: Qt-based GUI components and user interface"
msgstr "**뷰 계층**: Qt 기반 GUI 구성 요소 및 사용자 인터페이스"

#: ../../../_source/architecture.rst:15
msgid ""
"**Presenter Layer**: Business logic and coordination between models and "
"views"
msgstr "**프레젠터 계층**: 비즈니스 로직 및 모델과 뷰 간의 조정"

#: ../../../_source/architecture.rst:16
msgid ""
"**Component Layer**: Specialized UI components for specific functionality"
msgstr "**컴포넌트 계층**: 특정 기능을 위한 전문화된 UI 컴포넌트"

#: ../../../_source/architecture.rst:19
msgid "Technology Stack"
msgstr "기술 스택"

#: ../../../_source/architecture.rst:22
msgid "Core Technologies"
msgstr "핵심 기술"

#: ../../../_source/architecture.rst:24
msgid "**Python 3.9+**: Modern Python with type hints"
msgstr "**Python 3.9+**: 타입 힌트를 지원하는 최신 Python"

#: ../../../_source/architecture.rst:25
msgid "**PySide6/Qt6**: Cross-platform GUI framework"
msgstr "**PySide6/Qt6**: 크로스플랫폼 GUI 프레임워크"

#: ../../../_source/architecture.rst:26
msgid "**QPdfDocument**: Native PDF rendering"
msgstr "**QPdfDocument**: 네이티브 PDF 렌더링"

#: ../../../_source/architecture.rst:27
msgid "**QGraphicsView**: Scene-based rendering system"
msgstr "**QGraphicsView**: 씬 기반 렌더링 시스템"

#: ../../../_source/architecture.rst:30
msgid "Design Principles"
msgstr "디자인 원칙"

#: ../../../_source/architecture.rst:32
msgid ""
"**MVP Pattern**: Clear separation between data, logic, and presentation"
msgstr "**MVP 패턴**: 데이터, 논리, 표현의 명확한 분리"

#: ../../../_source/architecture.rst:33
msgid "**Single Responsibility**: Each class has one well-defined purpose"
msgstr "**단일 책임 원칙**: 각 클래스는 하나의 명확하게 정의된 목적을 가짐"

#: ../../../_source/architecture.rst:34
msgid "**Dependency Injection**: Loose coupling between components"
msgstr "**의존성 주입**: 컴포넌트 간 느슨한 결합"

#: ../../../_source/architecture.rst:35
msgid ""
"**Observer Pattern**: Event-driven updates via property change notifications"
msgstr "**관찰자 패턴**: 속성 변경 알림을 통한 이벤트 기반 업데이트"

#: ../../../_source/architecture.rst:36
msgid ""
"**Strategy Pattern**: Different rendering strategies for various view modes"
msgstr "**전략 패턴**: 다양한 보기 모드에 대한 다른 렌더링 전략"

#: ../../../_source/architecture.rst:37
msgid "**Component-Based Architecture**: Modular UI components"
msgstr "**컴포넌트 기반 아키텍처**: 모듈형 UI 컴포넌트"

#: ../../../_source/architecture.rst:40
msgid "MVP Architecture"
msgstr "MVP 아키텍처"

#: ../../../_source/architecture.rst:42
msgid "The application follows a strict MVP pattern where:"
msgstr "애플리케이션은 다음의 엄격한 MVP 패턴을 따릅니다:"

#: ../../../_source/architecture.rst:44
msgid "**Models** hold data and notify observers of changes"
msgstr "**모델**은 데이터를 보유하고 변경 사항을 옵저버에게 알림"

#: ../../../_source/architecture.rst:45
msgid "**Views** display data and handle user input"
msgstr "**뷰**는 데이터를 표시하고 사용자 입력을 처리"

#: ../../../_source/architecture.rst:46
msgid ""
"**Presenters** contain business logic and coordinate between models and "
"views"
msgstr "**프레젠터**는 비즈니스 로직을 포함하고 모델과 뷰 간을 조정"

#: ../../../_source/architecture.rst:49
msgid "Model Layer"
msgstr "모델 계층"

#: ../../../_source/architecture.rst:51
msgid "**Base Model**"
msgstr "**기본 모델**"

#: ../../../_source/architecture.rst:53
msgid "All models inherit from ``BaseModel`` which provides:"
msgstr "모든 모델은 다음을 제공하는 ``BaseModel``에서 상속됩니다:"

#: ../../../_source/architecture.rst:64
msgid "**Document Model**"
msgstr "**문서 모델**"

#: ../../../_source/architecture.rst:66
msgid "Manages PDF document data:"
msgstr "PDF 문서 데이터 관리:"

#: ../../../_source/architecture.rst:77
msgid "**Margin Settings Model**"
msgstr "**마진 설정 모델**"

#: ../../../_source/architecture.rst:79
msgid "Stores margin and overlay configuration:"
msgstr "여백 및 오버레이 구성 저장:"

#: ../../../_source/architecture.rst:90
msgid "**View State Model**"
msgstr "**뷰 상태 모델**"

#: ../../../_source/architecture.rst:92
msgid "Maintains view-related state:"
msgstr "뷰 관련 상태 유지:"

#: ../../../_source/architecture.rst:104
msgid "Presenter Layer"
msgstr "프레젠터 계층"

#: ../../../_source/architecture.rst:106
msgid "**Base Presenter**"
msgstr "**기본 프레젠터**"

#: ../../../_source/architecture.rst:108
msgid "Abstract base class for all presenters:"
msgstr "모든 프레젠터의 추상 기본 클래스:"

#: ../../../_source/architecture.rst:118
msgid "**Document Presenter**"
msgstr "**문서 프레젠터**"

#: ../../../_source/architecture.rst:120
msgid "Handles PDF document operations:"
msgstr "PDF 문서 작업 처리:"

#: ../../../_source/architecture.rst:122
msgid "Document loading and validation"
msgstr "문서 로딩 및 검증"

#: ../../../_source/architecture.rst:123
msgid "Page rendering coordination"
msgstr "페이지 렌더링 조정"

#: ../../../_source/architecture.rst:124
msgid "Error handling and reporting"
msgstr "오류 처리 및 리포팅"

#: ../../../_source/architecture.rst:125
msgid "Qt PDF document management"
msgstr "Qt PDF 문서 관리"

#: ../../../_source/architecture.rst:127
msgid "**Margin Presenter**"
msgstr "**마진 프레젠터**"

#: ../../../_source/architecture.rst:129
msgid "Manages margin calculations:"
msgstr "마진 계산 관리:"

#: ../../../_source/architecture.rst:131
msgid "Document type-specific margins"
msgstr "문서 유형별 여백"

#: ../../../_source/architecture.rst:132
msgid "Spine width calculations"
msgstr "책등 너비 계산"

#: ../../../_source/architecture.rst:133
msgid "Overlay visibility control"
msgstr "오버레이 가시성 제어"

#: ../../../_source/architecture.rst:134
msgid "Margin geometry calculations"
msgstr "마진 기하학 계산"

#: ../../../_source/architecture.rst:136
msgid "**Navigation Presenter**"
msgstr "**네비게이션 프레젠터**"

#: ../../../_source/architecture.rst:138
msgid "Controls page navigation:"
msgstr "페이지 이동을 제어합니다:"

#: ../../../_source/architecture.rst:140
msgid "Page movement logic"
msgstr "페이지 이동 논리"

#: ../../../_source/architecture.rst:141
msgid "View mode management"
msgstr "보기 모드 관리"

#: ../../../_source/architecture.rst:142
msgid "Navigation bounds checking"
msgstr "내비게이션 경계 확인"

#: ../../../_source/architecture.rst:143
msgid "Page pair calculations"
msgstr "페이지 쌍 계산"

#: ../../../_source/architecture.rst:146
msgid "View Layer"
msgstr "뷰 계층"

#: ../../../_source/architecture.rst:148
msgid "**Main Window**"
msgstr "**메인 창**"

#: ../../../_source/architecture.rst:150
msgid "Central application window:"
msgstr "중앙 애플리케이션 창:"

#: ../../../_source/architecture.rst:160
msgid "**Page Item**"
msgstr "**페이지 항목**"

#: ../../../_source/architecture.rst:162
msgid "Individual PDF page rendering with advanced zoom support:"
msgstr "고급 줌 기능을 지원하는 개별 PDF 페이지 렌더링:"

#: ../../../_source/architecture.rst:175
msgid "Component Architecture"
msgstr "컴포넌트 아키텍처"

#: ../../../_source/architecture.rst:178
msgid "UI Components"
msgstr "UI 구성 요소"

#: ../../../_source/architecture.rst:180
msgid ""
"The view layer is composed of specialized components, each handling a "
"specific aspect:"
msgstr "뷰 계층은 각각 특정 측면을 처리하는 전문화된 컴포넌트로 구성됩니다:"

#: ../../../_source/architecture.rst:182
msgid "**Window Components:**"
msgstr "**창 구성 요소:**"

#: ../../../_source/architecture.rst:184
msgid "``WindowSetup``: Initialization and configuration"
msgstr "``WindowSetup``: 초기화 및 구성"

#: ../../../_source/architecture.rst:185
msgid "``MenuBuilder``: Menu bar construction"
msgstr "``MenuBuilder``: 메뉴 바 구성"

#: ../../../_source/architecture.rst:186
msgid "``ToolbarBuilder``: Toolbar creation and management"
msgstr "``ToolbarBuilder``: 도구 모음 생성 및 관리"

#: ../../../_source/architecture.rst:187
msgid "``SignalConnections``: Signal-slot connection management"
msgstr "``SignalConnections``: 신호-슬롯 연결 관리"

#: ../../../_source/architecture.rst:189
msgid "**Navigation Components:**"
msgstr "**네비게이션 구성 요소:**"

#: ../../../_source/architecture.rst:191
msgid "``NavigationController``: Centralized navigation control"
msgstr "``NavigationController``: 중앙 집중식 네비게이션 제어"

#: ../../../_source/architecture.rst:192
msgid "``ScrollManager``: View scrolling coordination"
msgstr "``ScrollManager``: 보기 스크롤 조정"

#: ../../../_source/architecture.rst:193
msgid "``PagePositions``: Page position calculations"
msgstr "``PagePositions``: 페이지 위치 계산"

#: ../../../_source/architecture.rst:194
msgid "``PageSpinBox``: Custom page number input"
msgstr "``PageSpinBox``: 사용자 지정 페이지 번호 입력"

#: ../../../_source/architecture.rst:196
msgid "**Rendering Components:**"
msgstr "**렌더링 컴포넌트:**"

#: ../../../_source/architecture.rst:198
msgid "``PageRenderer``: Page rendering coordination"
msgstr "``PageRenderer``: 페이지 렌더링 조정"

#: ../../../_source/architecture.rst:199
msgid "``MarginRenderer``: Margin and overlay rendering"
msgstr "``MarginRenderer``: 여백 및 오버레이 렌더링"

#: ../../../_source/architecture.rst:200
msgid "``GraphicsView``: Custom QGraphicsView with enhanced zoom/pan"
msgstr "``GraphicsView``: 향상된 줌/팬 기능을 가진 커스텀 QGraphicsView"

#: ../../../_source/architecture.rst:201
msgid "``ZoomController``: Advanced zoom operations with mouse-centered zoom"
msgstr "``ZoomController``: 마우스 중심 줌을 지원하는 고급 줌 작업"

#: ../../../_source/architecture.rst:203
msgid "**State Management:**"
msgstr "**상태 관리:**"

#: ../../../_source/architecture.rst:205
msgid "``UIStateManager``: Presentation and fullscreen modes"
msgstr "``UIStateManager``: 프레젠테이션 및 전체 화면 모드"

#: ../../../_source/architecture.rst:206
msgid "``ToggleManager``: UI toggle operations"
msgstr "``ToggleManager``: UI 토글 작업"

#: ../../../_source/architecture.rst:207
msgid "``DialogManager``: Dialog handling"
msgstr "``DialogManager``: 대화 상자 처리"

#: ../../../_source/architecture.rst:208
msgid "``CleanupCoordinator``: Resource cleanup"
msgstr "``CleanupCoordinator``: 리소스 정리"

#: ../../../_source/architecture.rst:211
msgid "Rendering Strategies"
msgstr "렌더링 전략"

#: ../../../_source/architecture.rst:213
msgid "Different strategies for various view modes:"
msgstr "다양한 보기 모드를 위한 서로 다른 전략:"

#: ../../../_source/architecture.rst:224
msgid "Margin Renderers"
msgstr "마진 렌더러"

#: ../../../_source/architecture.rst:226
msgid "Document type-specific rendering:"
msgstr "문서 유형별 렌더링:"

#: ../../../_source/architecture.rst:236
msgid "Data Flow"
msgstr "데이터 흐름"

#: ../../../_source/architecture.rst:239
msgid "Model Update Flow"
msgstr "모델 업데이트 흐름"

#: ../../../_source/architecture.rst:251
msgid "Document Loading Flow"
msgstr "문서 로딩 흐름"

#: ../../../_source/architecture.rst:265
msgid "View Mode Change Flow"
msgstr "보기 모드 변경 흐름"

#: ../../../_source/architecture.rst:278
msgid "State Management"
msgstr "상태 관리"

#: ../../../_source/architecture.rst:281
msgid "Property Change Notification"
msgstr "속성 변경 알림"

#: ../../../_source/architecture.rst:283
msgid "Models use property change events:"
msgstr "모델은 속성 변경 이벤트를 사용합니다:"

#: ../../../_source/architecture.rst:296
msgid "Batch Updates"
msgstr "배치 업데이트"

#: ../../../_source/architecture.rst:298
msgid "For multiple related changes:"
msgstr "여러 관련 변경 사항에 대해:"

#: ../../../_source/architecture.rst:308
msgid "View Updates"
msgstr "업데이트 보기"

#: ../../../_source/architecture.rst:310
msgid "Views are updated through presenter calls:"
msgstr "뷰는 프레젠터 호출을 통해 업데이트됩니다:"

#: ../../../_source/architecture.rst:322
msgid "Performance Optimization"
msgstr "성능 최적화"

#: ../../../_source/architecture.rst:325
msgid "Rendering Pipeline"
msgstr "렌더링 파이프라인"

#: ../../../_source/architecture.rst:327
msgid "Advanced multi-stage rendering approach:"
msgstr "고급 다단계 렌더링 접근 방식:"

#: ../../../_source/architecture.rst:329
msgid ""
"**Zoom-Aware Rendering**: - Below 10x zoom: Full page rendering for best "
"quality - Above 10x zoom: Viewport-based partial rendering - Progressive "
"rendering: Low-quality preview during zoom, high-quality after"
msgstr ""
"**줌 인식 렌더링**: "
"- 10배 미만 줌: 최상의 품질을 위한 전체 페이지 렌더링 "
"- 10배 이상 줌: 뷰포트 기반 부분 렌더링 "
"- 점진적 렌더링: 줌 중에는 저품질 미리보기, 이후 고품질"

#: ../../../_source/architecture.rst:334
msgid ""
"**Intelligent Caching**: - LRU cache for rendered regions - Configurable "
"memory limits (300MB default) - Cache key includes scale and viewport "
"coordinates - Predictive pre-rendering of adjacent areas"
msgstr ""
"**지능형 캐싱**: - 렌더링된 영역에 대한 LRU 캐시 - 구성 가능한 메모리 제한 (기본값 300MB) - 캐시 키에 스케일 및"
" 뷰포트 좌표 포함 - 인접 영역의 예측적 사전 렌더링"

#: ../../../_source/architecture.rst:340
msgid ""
"**Viewport Optimization**: - Only render visible area plus configurable "
"buffer - Buffer size reduces at high zoom to maintain quality - Scene "
"padding ensures smooth edge panning"
msgstr ""
"**뷰포트 최적화**: - 보이는 영역과 구성 가능한 버퍼만 렌더링 - 높은 줌에서 품질 유지를 위해 버퍼 크기 감소 - 씬 "
"패딩으로 부드러운 가장자리 패닝 보장"

#: ../../../_source/architecture.rst:345
msgid ""
"**Quality Management**: - Snap to predefined zoom levels for better cache "
"hits - Maximum useful scale capping (100x) - Presentation mode always uses "
"full quality"
msgstr ""
"**품질 관리**: - 더 나은 캐시 적중률을 위해 사전 정의된 줌 레벨로 스냅 - 최대 유용 스케일 제한 (100x) - 프레젠테이션 모드는 "
"항상 전체 품질 사용"

#: ../../../_source/architecture.rst:351
msgid "Memory Management"
msgstr "메모리 관리"

#: ../../../_source/architecture.rst:353
msgid "Enhanced resource optimization:"
msgstr "향상된 리소스 최적화:"

#: ../../../_source/architecture.rst:355
msgid ""
"**Render Cache Management**: - Maximum 20 cached regions per page - "
"Automatic eviction when memory limit reached - Proper cleanup of QImage "
"resources"
msgstr ""
"**렌더 캐시 관리**: - 페이지당 최대 20개의 캐시된 영역 - 메모리 제한 도달 시 자동 제거 - QImage 리소스의 적절한 정리"

#: ../../../_source/architecture.rst:360
msgid ""
"**Timer Management**: - QTimer cleanup with deleteLater() - Scene validity "
"checks before rendering - Prevents memory leaks from orphaned timers"
msgstr ""
"**타이머 관리**: - deleteLater()를 사용한 QTimer 정리 - 렌더링 전 씬 유효성 검사 - 고아 타이머로 인한 메모리 "
"누수 방지"

#: ../../../_source/architecture.rst:365
msgid ""
"**Progressive Rendering**: - Deferred high-quality renders (150ms delay) - "
"Cancellable render queue - Memory-safe image scaling"
msgstr ""
"**점진적 렌더링**: - 지연된 고품질 렌더 (150ms 지연) - 취소 가능한 렌더 큐 - 메모리 안전 이미지 스케일링"

#: ../../../_source/architecture.rst:370
msgid ""
"**Buffer Optimization**: - Dynamic buffer sizing based on zoom level - "
"Reduces memory usage at extreme zoom levels - Maintains visual quality "
"during panning"
msgstr ""
"**버퍼 최적화**: - 줌 레벨에 따른 동적 버퍼 크기 조정 - 극단적인 줌 레벨에서 메모리 사용량 감소 - 패닝 중 시각적 품질 유지"

#: ../../../_source/architecture.rst:376
msgid "Scene Graph Efficiency"
msgstr "씬 그래프 효율성"

#: ../../../_source/architecture.rst:378
msgid "Qt's scene graph automatically provides:"
msgstr "Qt의 씬 그래프는 자동으로 다음을 제공합니다:"

#: ../../../_source/architecture.rst:380
msgid "Efficient bounding box queries"
msgstr "효율적인 경계 상자 쿼리"

#: ../../../_source/architecture.rst:381
msgid "Fast viewport intersection tests"
msgstr "빠른 뷰포트 교차 테스트"

#: ../../../_source/architecture.rst:382
msgid "Optimized item selection"
msgstr "최적화된 항목 선택"

#: ../../../_source/architecture.rst:383
msgid "Automatic culling of invisible items"
msgstr "보이지 않는 항목의 자동 제거"

#: ../../../_source/architecture.rst:386
msgid "Error Handling"
msgstr "오류 처리"

#: ../../../_source/architecture.rst:389
msgid "Exception Hierarchy"
msgstr "예외 계층 구조"

#: ../../../_source/architecture.rst:413
msgid "Error Recovery"
msgstr "오류 복구"

#: ../../../_source/architecture.rst:415
msgid "Graceful error handling:"
msgstr "우아한 에러 처리:"

#: ../../../_source/architecture.rst:417
msgid "User-friendly error dialogs"
msgstr "사용자 친화적인 오류 대화상자"

#: ../../../_source/architecture.rst:418
msgid "Detailed logging for debugging"
msgstr "디버깅을 위한 상세 로깅"

#: ../../../_source/architecture.rst:419
msgid "Fallback to safe defaults"
msgstr "안전한 기본값으로 전환"

#: ../../../_source/architecture.rst:420
msgid "State preservation on errors"
msgstr "오류 시 상태 보존"

#: ../../../_source/architecture.rst:423
msgid "Threading Model"
msgstr "쓰레딩 모델"

#: ../../../_source/architecture.rst:426
msgid "Main Thread Only"
msgstr "메인 스레드 전용"

#: ../../../_source/architecture.rst:428
msgid "Momovu uses a single-threaded model:"
msgstr "Momovu는 단일 스레드 모델을 사용합니다:"

#: ../../../_source/architecture.rst:430
msgid "All operations on main/GUI thread"
msgstr "메인/GUI 스레드에서 모든 작업 수행"

#: ../../../_source/architecture.rst:431
msgid "Qt event loop handles responsiveness"
msgstr "Qt 이벤트 루프가 반응성을 처리"

#: ../../../_source/architecture.rst:432
msgid "No threading complexity"
msgstr "스레드 복잡성 없음"

#: ../../../_source/architecture.rst:433
msgid "Predictable execution order"
msgstr "예측 가능한 실행 순서"

#: ../../../_source/architecture.rst:435
msgid "Benefits:"
msgstr "장점:"

#: ../../../_source/architecture.rst:437
msgid "Simplified debugging"
msgstr "단순화된 디버깅"

#: ../../../_source/architecture.rst:438
msgid "No synchronization issues"
msgstr "동기화 문제 없음"

#: ../../../_source/architecture.rst:439
msgid "Direct UI updates"
msgstr "직접 UI 업데이트"

#: ../../../_source/architecture.rst:440
msgid "Qt signal/slot safety"
msgstr "Qt 신호/슬롯 안전성"

#: ../../../_source/architecture.rst:443
msgid "Testing Architecture"
msgstr "테스트 아키텍처"

#: ../../../_source/architecture.rst:446
msgid "Test Structure"
msgstr "테스트 구조"

#: ../../../_source/architecture.rst:448
msgid "Comprehensive test coverage:"
msgstr "포괄적인 테스트 커버리지:"

#: ../../../_source/architecture.rst:468
msgid "Test Approach"
msgstr "테스트 접근 방식"

#: ../../../_source/architecture.rst:470
msgid "**Unit Tests**: Individual class functionality"
msgstr "**단위 테스트**: 개별 클래스 기능"

#: ../../../_source/architecture.rst:471
msgid "**Integration Tests**: Component interaction"
msgstr "**통합 테스트**: 컴포넌트 상호작용"

#: ../../../_source/architecture.rst:472
msgid "**UI Tests**: User interface behavior"
msgstr "**UI 테스트**: 사용자 인터페이스 동작"

#: ../../../_source/architecture.rst:473
msgid "**Fixtures**: Reusable test components"
msgstr "**픽스처**: 재사용 가능한 테스트 컴포넌트"

#: ../../../_source/architecture.rst:476
msgid "Code Organization"
msgstr "코드 구성"

#: ../../../_source/architecture.rst:479
msgid "Directory Structure"
msgstr "디렉터리 구조"

#: ../../../_source/architecture.rst:482
msgid ""
"For the most current project structure, run ``tree src/momovu/`` in the "
"project root."
msgstr "가장 최신 프로젝트 구조를 확인하려면 프로젝트 루트에서 ``tree src/momovu/``를 실행하십시오."

#: ../../../_source/architecture.rst:484
msgid "The project follows an MVP (Model-View-Presenter) architecture:"
msgstr "이 프로젝트는 MVP(모델-뷰-프레젠터) 아키텍처를 따릅니다:"

#: ../../../_source/architecture.rst:535
msgid "Module Responsibilities"
msgstr "모듈 책임"

#: ../../../_source/architecture.rst:537
msgid ""
"**models/**: Pure data storage with property change notifications, no UI "
"dependencies"
msgstr "**models/**: 속성 변경 알림을 포함한 순수 데이터 저장소, UI 의존성 없음"

#: ../../../_source/architecture.rst:538
msgid ""
"**presenters/**: Business logic and coordination between models and views, "
"no Qt widgets"
msgstr "**presenters/**: 모델과 뷰 간의 비즈니스 로직 및 조정, Qt 위젯 없음"

#: ../../../_source/architecture.rst:539
msgid ""
"**views/**: Qt UI components with minimal logic, delegates to presenters"
msgstr "**views/**: 최소한의 논리가 포함된 Qt UI 구성 요소, 프레젠터에게 위임"

#: ../../../_source/architecture.rst:540
msgid ""
"**views/components/**: Specialized UI components with single "
"responsibilities"
msgstr "**views/components/**: 단일한 책임을 가진 전용 UI 구성 요소"

#: ../../../_source/architecture.rst:541
msgid "**lib/**: Shared utilities, constants, and helper functions"
msgstr "**lib/**: 공유 유틸리티, 상수 및 헬퍼 함수"

#: ../../../_source/architecture.rst:544
msgid "Design Decisions"
msgstr "디자인 결정"

#: ../../../_source/architecture.rst:547
msgid "MVP Over MVC"
msgstr "MVC 대신 MVP"

#: ../../../_source/architecture.rst:549
msgid "Chose MVP pattern because:"
msgstr "MVP 패턴을 선택한 이유:"

#: ../../../_source/architecture.rst:551
msgid "Better testability (presenters are UI-agnostic)"
msgstr "더 나은 테스트 가능성 (프레젠터는 UI에 독립적)"

#: ../../../_source/architecture.rst:552
msgid "Clear separation of concerns"
msgstr "관심사의 명확한 분리"

#: ../../../_source/architecture.rst:553
msgid "Easier to mock views for testing"
msgstr "테스트를 위한 뷰 모킹이 더 쉬움"

#: ../../../_source/architecture.rst:554
msgid "More suitable for desktop applications"
msgstr "데스크톱 애플리케이션에 더 적합함"

#: ../../../_source/architecture.rst:557
msgid "Component-Based UI"
msgstr "컴포넌트 기반 UI"

#: ../../../_source/architecture.rst:559
msgid "Benefits of component architecture:"
msgstr "컴포넌트 아키텍처의 장점:"

#: ../../../_source/architecture.rst:561
msgid "Single responsibility per component"
msgstr "컴포넌트당 단일 책임"

#: ../../../_source/architecture.rst:562
msgid "Easy to test individual components"
msgstr "개별 컴포넌트 테스트가 용이함"

#: ../../../_source/architecture.rst:563
msgid "Reusable across different contexts"
msgstr "다양한 상황에서 재사용 가능"

#: ../../../_source/architecture.rst:564
msgid "Simplified maintenance"
msgstr "간편한 유지보수"

#: ../../../_source/architecture.rst:567
msgid "Strategy Pattern for Rendering"
msgstr "렌더링을 위한 전략 패턴"

#: ../../../_source/architecture.rst:569
msgid "Advantages:"
msgstr "장점:"

#: ../../../_source/architecture.rst:571
msgid "Easy to add new view modes"
msgstr "새로운 보기 모드를 쉽게 추가"

#: ../../../_source/architecture.rst:572
msgid "Clean separation of rendering logic"
msgstr "렌더링 로직의 명확한 분리"

#: ../../../_source/architecture.rst:573
msgid "Runtime strategy selection"
msgstr "런타임 전략 선택"

#: ../../../_source/architecture.rst:574
msgid "Consistent interface"
msgstr "일관된 인터페이스"
